# 家畜人鸦俘（第三章 惊人的真相）
### 1 自我介绍
｢我是侯爵的女继承人，宝琳·琼深，已婚｡目前在祖国星球担任天狼星系的检察官……｣

宝琳一边轻抬搁在肉足凳上的一只脚，让狗的舌头能够舔到脚掌心，一边自我介绍，以一贯高贵优雅的仪态对着克莱儿说话｡

她相当自豪自己即将继承的琼深侯爵府(正确的说法应该是女侯爵，采用女权制度的邑司不需特别强调｢女｣字)的家世｡

邑司的历史始于前史末期，自好望角起飞的光波宇宙船｢荣光号｣，後来改称｢诺亚方舟号｣，一举征服了人马座(星系第四惑星的｢新地球｣后，便立刻从饱受w热病毒威胁､危机四伏的地球，恭迎英国女王玛格丽特即位，其已避居南非共和国并创建了｢新地球女王国｣｡相传琼深家的远祖威廉，是共和国屈指可数的政治家之一｡他因方舟号征战有功，受封子爵｡第八代子孙因攻占天狼星系，立下大功，赐勋伯爵∶至第十五代子孙，成功进军天鹰星系即现今琼深家领地时，又晋封为侯爵｡女权革命之后，继承人的称号也改为女侯爵，由女系之女代代相承，且初期史出了一名堪与｢安女王｣齐名之女杰，她是创造知名黑奴酒而流芳万世的｢琼深女公卿｣｡当时的她怜悯黑奴所有的嗜好一律被禁，便用琼深一族的小水稀释威士忌，准许他们饮用这种｢混尿鸡尾酒｣，借此抚慰他们的人生，于是她成为制造｢黑奴酒｣的先驱者，就是先剥夺其人类的尊严，再于精神上驯服黑奴的制度的一种物质基础｡

目前琼深家的当家是爱德兰，宝琳的母亲｡她身兼帝国副总理､世袭天鹰星系总督二职，虽然有人批评她蓄养多名面首(男妾)的私生活，却无人质疑身为文治派主席的她活跃于政坛的政冶家才华∶爱德兰有富可敌国的家世与女王的宠信为后盾，权势可谓当代百屈一指，加上她不怒而威的丽颜，在国内就拥有许多死忠的崇拜者｡至于女儿宝琳，从一介名门子女之姿，临危受命担任要职，现在正为迈向总督之路而提前暖身∶她承继了母亲的美貌，年轻时就闻名大狼星系，曾经当选过宇宙小姐｡

意气风发地向克莱儿自我介绍的宝琳，暗中期待对方的态度会有所转变｡不过却得不到特别的回应，她心里不满，便继续说道｡

｢……这次因为这个惑星上的第二别墅刚落成，所以三星期前我带着妹兄一块前来同游｡今天谢谢你的搭救，真的无以言谢｡我想邀请你到别墅来，让我表达感谢之意｡你一定要来啊!可是如何跟你联络才好?我们算第一次见面吧……｣

换作那些住在｢喀尔｣祖国星球的首都｢厄伯敦｣的贵族们，几乎每个都是她社交圈里相识的熟朋好友｡ 至于眼前这位小姐，看她的服装跟言谈举止，应该具有一定的身份地位，不过她衣服的质地简朴素雅，对宝琳侃侃而谈的自我介绍也漠不关心，无疑是某殖民星球的乡村贵族 如此忖度的宝琳，一面暗示对方这种身份一面出言探问｡

克莱儿听了答道｡

｢容我简述……我是克莱儿·法恩·寇特威兹｡未婚｡生于德国｡先父革命前是伯爵｡而我目前是学生，家住……｣

适才听见｢侯爵女嗣｢的奇怪称谓，克莱儿便把父亲的旧爵位也搬出来分庭抗礼;宝琳闻言大惊｡

｢德国?伯爵?到底怎么回事啊!｣

宝琳猜到事情真柑时愕然一惊，一脸无法置信的表情∶

｢你说!这是几号台的球面?不对，这里是西元几年?｣

｢今年当然是一九六X年……｣

｢糟了|｡｣

宝琳一脚踢开正吸吮着自己右脚姆趾的爱犬纽曼的脸，慌张地跋拉着凉鞋，直奔驾驶席｡

她查看计数器，确认故障船舱的所在位置，脸色骤然不变｡原来自己中途坠落在二十世纪｡带着鸦俘的这名女子是前史时代的人｡这个误会简直毫无道理!宝琳跑到船舱外检查毁损的情况｡时空航行器似乎不再持续运转｡

她必须求援，但能取得联络吗?如果时空电话没在坠落事故中损坏就好了…

宝琳回到驾驶舱，试着拨号｡纽曼像只忠实的护卫犬忙进忙出，一直趴在宝琳身边不肯离开｡克莱儿只是惊诧万分地看着对纽曼不屑一顾､迳自处理事情的宝琳｡为什么听到一九六x年就急急忙忙地跑出去呢…

宝琳听见耳畔响起汽笛声｡看来以宇宙线为媒介，可连系不同时间球面的时空电话装置并未失去它的功能｡

太好了，有救了…

通话机前的空间突然变亮，克莱儿吓了一跳｡

别墅的黑奴接线生的上半身出现在立体显影机中｡他知道宝琳来电，立刻鞠躬敬礼｡

｢啊，少夫人……｣

｢叫德莉丝来接|｡｣

｢遵命……听说小姐刚往三角马厂那边去了……｣

｢转去马厂｡｣

｢遵命｡｣

帕地一声，黑奴的身影消失无踪｡

陌生的黑人突然现身､说话，还有各种动作和表情的变化，克莱儿哑口无言地愣在当场，全然忘了恋人正身处险境｡那个黑奴消失后，又出现另一个黑奴的上半身，他也对宝琳敬礼｡

｢德莉丝呢?｣

｢小姐正骑着艾渥伦号，在练习马球……｣

｢叫她来接｡｣

｢是｡｣

黑奴消失了，这回看见远方飞来一只大鸟｡背上跨坐着一名美少年……就在注视的时候，影像很快地靠近也愈来愈大｡克莱儿看见原本以为的鸟，竟是一头拍打着巨大鸾翼的奇怪四足兽;而原本以为的美少年，却是一名身穿男装的美少女，丰盈的金发不听话地从马球帽里跑出来｡她正是骑着天马｢艾渥伦号｣的德莉丝｡

### 2 四足翼人的哀史
虽然有点离题，还是先来解释一下天马｡前史时代的马在邑同被称为旧马，现在只有动物园才看得到｡他们所谓的马是巨大的畜人马(第十五章之3)，而其他骑乘专用的动物则有两种｡一是利用经核酸处理的受精卵染色体制造的变生鸦俘，施以移植手术，就像戏院的马一样，把一只的肩膀接上另一只的腰，再如连体婴般愈合为一体，变成人造的双体马∶至于另一种，则是天马｡头部有着与人类相似的面容和绿色的须毛，身体像驴，背上长有驼峰，两腋生了一对相当秃鹰三倍大的羽翼｡马向与座鞍的配置以及缰绳与马刺的控制，和旧马并无二致，尽管在地面上行走能力不佳，却能乘载一人在天际间悠游遨翔｡这种名副其实的飞行动物天马，不是出自人为，而是将｢新地球｣的原住民四足翼人家畜化了｡

统治惑星的四足翼人，拥有不输地球人类的高度精神文明，它们在现今深受怀古游客喜爱的壮丽三角塔山上筑巢而居，傲视天地，任意飞翔;因为不知如何运用原子能，在｢最初的接触｣后的战争中终究不敌持有氢弹的人类｡幸存的残兵败将被人类俘虏，之后因成为女王爱马｢洛克一世号｣而留名青史的正是四足翼人的王，他被押到女王玛格丽特的皇座殿前，自从离开地球就不曾骑马的女王，难掩心中落寞，见到降王必恭必敬地敛起巨翼，四肢屈服在地的模样，不由得联想到传说中的天马，于是下令检讨人类骑乘它们的可能性，而降王所代表的四足翼人们的命运就这么被决定了｡

动物学家与生理学家开始着手共同研究这种动物｡研究结果发现，它们与圆形动物共栖，是一种进食与排泄习惯都很奇特的哺乳类动物，拥有的触舌器官相当于人类创造文明的双手｡

它们的肠道都住着一条钩头蛔虫，虫头刺入肠胃之间的幽门，有钩固定，虫尾则长达肛门，像丝虫一样在肠道中蜿蜒行走｡进食时，虫尾从肛门伸出，插人营养液中，由虫尾末端的开孔处吸取汁液，直到内部中空､状似囊袋的虫体涨满为止｡按着，再从紧临幽门下方的细孔徐徐喷出营养液，滋润肠壁，为宿主天马省去进食的麻烦，同时以易于吸收的形态给予肠部养分｡然而蛔虫本身的营养却非来自这种汁液｡随着汁液从肠内排放出去，虫体也失去了养分，待汁液化成废液，就在排泄的前一阶段，蛔虫的下半身会将之吸收，做为本身的养分｡由于蛔虫摄取营养的能力十分卓越，无论多么难以消化的养分，都能同化吸收到最后一分子，不留一丝无用的废物，但是，正因为尾节些微硬化是正在进行新陈代谢的特征，所以不需排泄｡既然蛔虫本身如此，当然天马也不需要排泄行为｡学者们就是发现这种让消化能力有如活帮浦的虫体寄生在体内，借此省去进食与排泄麻烦的有趣共生现象｡

时值畜人制度建立，打造畜人制度的物质基础，正是令各式｢天马吸饵蛔虫｣(又名｢新地球肠虫｣)的变种寄生在各只鸦俘体内，造成鸦俘的进食系统与人类全然迥异，方便管教控制，使畜人制度达到全面的成功｡活体家具的畜体循环装置(第二章之2)也是经过这样的阶段，才有第一次的发明｡除却土著鸦俘､特殊的活体实验用鸦俘(测试内服新药的效果时)､活体模型用鸦俘(切开腹部，供人观看胃部收缩运动状态之用时)，以及用人类相同生活模式饲养的原生鸦俘之外，所有的鸦俘一生下来，就被饲育所的人员强迫吞食这种肠虫 俗称引擎虫或帮浦虫的幼虫，让她们过着前述般的共凄生活｡关于这点，下章再谈｡现在先把焦点放回天马上吧!

听说进化初期，天马也是经由口腔进食，从肛门排泄｡自从与引擎虫共生后，随着口腔省去了进食的劳碌，两条舌头也开始伸长发达，结果便演化成如蛇舌般的两条触舌｡它们变成可以利用触舌操作各种器具，并进化成高等生物，曾使新地球的古文明开出灿烂的花朵｡

学者们回复女王之命的答案很简单｡就是在骑乘前切断它们的触舌｡透过这种称之为｢舌去势｣ 的手术，消灭它们高等的行为能力，却不损它们智慧与乘用飞畜的肉体能力｡

如此这般，新地球的原住民四足翼人们，在一名皇室女性的谬思下，竟变成人类的新家畜，经过舌去势，便被饲养在曾是山上三角塔的三角马厂中｡二千年後，因世世代代去势，个性变得十分温驯，可是遇上精神状况不佳的骑者，往往会试图抵抗，所以现在OQ未达100之辈也就是平民，是禁骑天马的｡一般而言，骑马是平民无缘的娱乐，尤其天马，跟读心家具一样同为贵族阶级的专属物品｡

### 3 宇宙帝国｢邑司』
左手执着皮鞭，右手握着球杖，身穿马球衫的少女丰姿变得清晰可辨｡天马挥扇的羽翼也渐渐缓和下来｡

邑司百分之九十九的贵族阶级由盎格鲁撒克逊人独占，她们对新游戏的发明和制造家畜一样，自古以来就是表现优异的民族｡若研究不出用天马代替旧马的新型态马球运动，就太不可思议了｡天马球运动就是以昔日平面场地向上扩张一百公尺的空间做为球场，把内含旋转仪不受重力作用的特殊球，打进地面标高五十公尺的球门，属於三次元的马球竞赛｡每匹天马的羽翼都会配合组别染色，只见它们上下左右地交错飞舞，白球在中间纵横来去地溜转着，实在是一项壮观有趣､赏心悦目的竞赛｡德莉丝正是｢厄伯敦马球队｣的正式选手｡

｢艾渥伦号｣收起羽翼，四脚着地｡丰盈的绿色鬃毛还朝天竖起的当儿，德莉丝已经轻身跃下马鞍，马刺亮晃晃地一闪｡想必她收到马厂传来的消息了吧!为了连线，显影机中奔走的黑奴渐渐变小｡

黑奴消失后，换上的是美少女上半身的立体特写｡她身穿马球队正式选手的球装｡虽然看不见穿着马裤与马靴的下半身，但可以想见她玲珑身段的背后，蕴含着如鞭一样坚毅又婉约的气质｡德莉丝芳龄十八，她是男妾的庶出之女，无法与其姊坐拥相同的权势地位，因此对政治不感兴趣，只是心无旁惊地致力于球赛运动，年纪轻轻就成为各界瞩目的马术名家｡尽管马(畜人马)的数量不多，她的马厩却网罗了精挑细选的名马，常使其姐艳羡不已｡她狩猎的本事也在其姐姐之上｡德莉丝貌似父亲，脸部线条比其姐略显刚硬，但在男女角色与前史时代完全相反的邑司，那样的刚硬对女子容貌而言，并非坏事｡她容貌端正，尚未完全成熟的处女之身的清纯气息，与稚嫩的脸庞上那对不知男女间性事的可爱杏眼尤为相称｡德莉丝一边单手握着球杖挥舞着，一边噘着嘴道∶

｢怎么了?大姐，人家正在练习哩!｣

｢德莉丝，我被迫降落 游艇故障坠毁了｡｣

｢什么!坠毁?你在哪里?｣

｢一九六X号球面，北纬50度一二分，东经八度二三分50秒｡清楚吗?我的飞碟全毁了……｣

｢收到，我马上去接你｡你先放出诱导波!｣

｢好，赛西尔呢?｣

｢他跟威廉正在喂活饵给巨喇蛛吃｡我也带他们两个去｡｣宝琳一脸放心地回望克莱儿，说

｢对不起，法恩｡寇特威兹小姐｡已经没事了，她们马上就来接我｡｣她从驾驶席站起，再次走回原处，继续说道｡

｢我真的吓了一跳｡因为我一直把你当成｢邑司｣的人 如此说来，看你服饰的质地，也没给鸦俘带颈圈，确实有点奇怪，才想到自己可能弄错了……｣

｢｢邑司｣的人?｣尚未从不可思议的立体显像的冲击中恢复过来约克莱儿，口中喃喃重复着难以理解的名词｡｢邑司是什麽?｣

一百个太阳帝国又名大英宇宙帝国 这样的解释，还是不明白吧?｣

来到克莱儿跟前的宝琳不坐在原来的地方，为了跟克莱儿面对面沟通，她竟侧身坐在四肢伏地动弹不得的麟一郎的背上｡

｢这些是不能让古代人知道的｡单凭我未经许可就降落在前史时代的球面，就会被处罚了｡可是我坠毁时为你所救，所以也不想瞒你｡你别吃惊啊!从你生活的这个时代往后发展二千多年，那个世界就是EHS｡我来自太阳系数百个星球的首都｢卡尔星球｣，目前在地球别墅度假中｡不过，我们度假的球面不是你们这里，而是3970号球面，我们度假的地方在柑当于地球纪元3970年的地球上一幢新建的别墅｡｣

不停解释的宝琳对臀下的鸦俘漠不关心｡在厄伯敦的宅邸，各室都放置着肉椅子(第十八章之2)，卧室内也备有肉寝床(第十八章之2)，她们习惯让鸦俘的肌肤温暖自己的身体，因此坐在这个鸦俘的背上也没有任何紧张感｡她的披肩很短，未及臀下，翘臀仅隔着一层薄衣，紧贴着鸦俘的背，由下方温暖自己｡她高高地把腿跷起｡

麟一郎被她坐上的同时，四肢感受到了她的重量，一股精神上的屈辱感重新袭来｡他哑口无言地忍耐着，全身发烫｡背上的女臀冰凉如水｡致力于课业与柔道，疏于男女交往的麟一郎，除了跟克莱儿接过吻，完全没有性经验，也不曾接触过女性的裸体，所以第一次感受到女体娇臀的冰凉时虽然吃惊，但更令他惊骇的是女郎话中的内容｡乍听之下，只会认为她满嘴的疯言疯语，可是在如此特异的状况下听见这番话，除了相信那是事实外，别无选择｡麟一郎觉得自已就像被天方夜谭那个能在空中飞行､把人当狗､将偌大的城市沉入海底的魔女变成了化石一般｡女郎跷起腿时，最初感到的臀肉冰凉感消失了，反而泛起一丝暖意｡

看见眼前的情人被人当椅子坐，克莱儿心生不快，却被宝琳浑然天成不造作的气势压倒，一时之间无法反抗｡

｢为什么你说英语?｣克莱儿尖锐地质问她｡

｢问我为什么啊，在这个时代英语还不是人类共通的语言?可是现在它已经成为宇宙帝国全体的共通语言了｡(表演歌剧等场合需要使用古代语言时，有古语翻译丸可供服用)当然，也存在着方言，平民的发音非常紊乱……｣

｢这架飞碟呢?｣

｢飞碟?这是时光游艇哩!又名时光机，设有四次元宇宙船使用的次元推进器，能够运转时间次元｡｣为使不知情的对方明了，宝琳也尽量把事情解释得浅显易懂｡

｢这是最小型的，一人乘坐的，这回换我请教你了，为什么让这只鸦俘全身赤裸地与你同行呢?我在课堂上学到的是，前史时代的鸦俘们都是衣冠齐整……刚才就是因为这点才有所误会啊|｡｣

宝琳右手的纤纤食指指着臀下的麟一郎，看着克莱儿问道｡

麟一郎察觉自己受到注意，再次被羞辱激得血脉贲张｡先前在女郎面前一丝不挂而感羞惭的时候，以为对方可能不敢正视自己的裸体而深感困扰，他如此尊重并顾虑女性的立场，现在她却大方坦白地把他裸体一事诉诸言语，若无其事地坐在他光裸的背上;见她面对赤裸男子却全然没有女性该有的矜持困窘，愧为一名男性的屈辱与激愤，在他身上猛烈地燃烧了起来｡